{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003083",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0037622",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 영은문 주초\n\n(서울 迎恩門 柱礎)"
    },
    "text": "ソウル·ヨンウンムン(永恩門 (ソウル 迎恩門 柱礎) (서울 영은문 주초 (서울 迎恩門 柱礎))\\n\nソウル特別市西大門区に位置する永恩門は、朝鮮時代の史跡であり、中国の使臣を迎えるために母花館の前に建てられたものです。1963年に史跡に指定されました。永恩門の礎石は、慕華館の前に建てられており、慕華館は明と清の使臣を迎えるための客館で、1407年に初めて建設されました。1430年には「母花館」と改称され、その前には紅箭門が建てられました。1537年にはペンに代わって、より格式のある永恩門が建てられました。当初は「永祚」と呼ばれていましたが、1606年に明の使臣・薛政聡の主張により「永恩」と改称されました。ただし、現在伝わるソウルの古地図には「延柱門」、「延恩門」という呼び名も記録されています。1896年には取り壊され、後に迎恩門(独立門)が建設されましたが、礎石だけが残されました。1934年には一度移設され、1979年には再度移設されることになりました。『中宗実録』などの文献によると、最初の門は2本の柱を持つ1間規模の門で、青色の瓦で覆われていたと伝えられています。撤去される前に撮られた写真には、2基の長い礎石の上に頭柱を載せ、柱の頭には昌房と平枋を載せた後、平方の上に空砲6躯を結束させ、その上に重ね軒の牛陣閣屋根を載せた姿が写されています。屋根の龍床は高く塗られ、両端には鷲頭が置かれ、牛津閣屋根の隅棟にも雑像が載せられていました。また、柱には花柄と洛陽が刻まれており、中央部分には扁額が付けられていました。現在、残っている2基の礎石は、2段の支え石の上に長い柱が置かれています。底石は四角形で、上台石には各面に2体ずつの眼象が彫刻されています。長い柱は、断面4角の各角が丸く削られた形状です。",
    "QA": [
        {
            "question": "永恩門はどこに位置していますか？",
            "answer": "永恩門はソウル特別市西大門区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "永恩門はいつ建てられましたか？",
            "answer": "永恩門は朝鮮時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "永恩門はなぜ建てられましたか？",
            "answer": "永恩門は中国の使臣を迎えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "永恩門は何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "永恩門は1963年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "永恩門の礎石はどこに建てられていましたか？",
            "answer": "永恩門の礎石は慕華館の前に建てられていました。"
        },
        {
            "question": "永恩門の前には何が建てられていましたか？",
            "answer": "永恩門の前には母花館と紅箭門が建てられていました。"
        },
        {
            "question": "永恩門は何度も改称されましたか？",
            "answer": "永恩門は何度か改称されました。最初は「永祚」と呼ばれていましたが、後に「永恩」と改称されました。"
        },
        {
            "question": "永恩門の屋根はどのようなデザインでしたか？",
            "answer": "永恩門の屋根は牛陣閣屋根で、高く塗られていました。龍床や鷲頭、雑像も飾られていました。"
        },
        {
            "question": "現在、永恩門の姿はどのように残っていますか？",
            "answer": "現在、永恩門の残っているのは2基の礎石です。底石は四角形で、上台石には眼象が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "永恩門は何度も移設されましたか？",
            "answer": "永恩門は2度移設されました。1934年に一度移設され、1979年に再度移設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 558,
        "QA": 363
    }
}